{"data":{"allMultiplechoiceYaml":{"edges":[{"node":{"id":"69fe63df-736c-5158-8902-8c60038ab60c","question":"Wie alt ist günter?","hint":"Denk nochmal drüber nach","answers":[{"answer":"ja","correct":true},{"answer":"Nicht ganz","correct":false},{"answer":"Ein Meter und 80","correct":true}]}},{"node":{"id":"506649f8-3ba8-57c9-a3a9-0cc7c1a92ab6","question":"Welches dieser Tiere ist ein Säugetier?","hint":"Denk nochmal drüber nach","answers":[{"answer":"Hund","correct":true},{"answer":"Spinne","correct":false},{"answer":"Maus","correct":true},{"answer":"Vogel","correct":false}]}},{"node":{"id":"8c890efe-2ff1-51ec-98b3-1bed9b7fff51","question":"Welches dieser Beispiele ist kein statistisches Modell?","hint":"Überlege dir, welches dieser Kennwerte mehrere Daten nicht zusammen fasst.","answers":[{"answer":"Der Mittelwert einer Verteilung","correct":false},{"answer":"Der Modus einer Verteilung","correct":false},{"answer":"Die Einzelwerte einer Verteilung","correct":true},{"answer":"Die Standardabweichung einer Verteilung","correct":false}]}},{"node":{"id":"3e6f0845-2675-56d4-8c55-d53cfd84c53a","question":"Welche der folgenden Parameter würde den Fehler vermutlich substantiell reduzieren und wären es daher Wert, in das Modell aufgenommen zu werden?","hint":"Denke nochmal genauer nach. Überlege dir, was ein schlechter Parameter wäre. Sind die vorliegenden Parameter schlecht?","answers":[{"answer":"Die Größe des Vaters","correct":true},{"answer":"Der ethnische Hintergrund einer Person","correct":true},{"answer":"Unterernährung während der Kinder- und Jugendzeit","correct":true}]}},{"node":{"id":"f814957f-2309-5f37-bbb0-b358b19e8adc","question":"Welches dieser Beispiele sind keine Charakteristika von beispielbasiertem Lernen? Zwei sind richtig","hint":"Nicht ganz. Denke weiter drüber nach.","answers":[{"answer":"Die einzelnen Lösungsschritte eines Problems werden vorgezeigt","correct":false},{"answer":"Der Lernende löst das Problem eigenständig","correct":true},{"answer":"Lehrperson und Lernende*r stehen in einem Dialog","correct":true},{"answer":"Die Lernenden beobachten den Lehrenden","correct":false}]}},{"node":{"id":"40e40122-d48d-5d53-8bbd-df8fb5b34d69","question":"Welches dieser Lernziele sind schlecht formuliert? 3 Antworten.","hint":"Tipp. Ein Lehrziel sollte eine Aktivität beschreiben, die ein*e Lernende*r nach einer Lerneinehit ausführen soll. Achte auf die Verben.","answers":[{"answer":"Die Lernenden verstehen nach der Lerneinheit, was aktives Lernen bedeutet.","correct":true},{"answer":"Die Lernenden können nach der Lerneinheit in eigenen Worten erklären, was aktives Lernen bedeutet.","correct":false},{"answer":"Die Lernenden wissen nach der Lerneinheit, was aktives Lernen bedeutet.","correct":true},{"answer":"Die Lernenden können nach der Lerneinheit aktives Lernen von bedeutsamen Lernen unterscheiden.","correct":false},{"answer":"Die Lernenden können nach der Lerneinheit nachvollziehen, worin der Unterschied zwischen aktivem Lernen und bedeutsamen Lernen besteht.","correct":true}]}},{"node":{"id":"9afcaa85-b500-5791-b742-db47b75b9a90","question":"Warum sind nach unserer Definition Hörbücher kein E-Learning?","hint":"Nicht ganz. Überlege weiter.","answers":[{"answer":"Weil Hörbücher nicht hauptsächlich entwickelt werden, um Lernvorgänge zu initiieren.","correct":true},{"answer":"Weil Hörbücher kein digitales Medium sind.","correct":false},{"answer":"Weil Hörbücher lediglich auditive Informationen übertragen.","correct":true},{"answer":"Weil Hörbücher ein ineffektives Mittel sind, um Lernen zu initiieren.","correct":false},{"answer":"Weil Hörbücher nicht in formalen Lehr- und Lernkontexten eingesetzt werden.","correct":false}]}},{"node":{"id":"3813b111-e8a7-59f1-bb7e-466e80b50d03","question":"Welches dieser Kriterien sind keine Elemente direkter Instruktion?","hint":"Nicht ganz.","answers":[{"answer":"Lernende entscheiden selbst, welche Aufgaben ihnen zur Erreichung der Lernziele dienen.","correct":true},{"answer":"Lernende erhalten verschiedene Übungen für das gleiche Lernziel, welches sich an Oberflächenmerkmalen unterscheiden.","correct":false},{"answer":"Lehrende geben Lernenden Aufgaben, aber halten keine Vorträge über den Lernstoff.","correct":true},{"answer":"Lehrende teilen die Inhalte von einfach nach schwer auf.","correct":true},{"answer":"Lehrende geben den Lernenden Rückmeldungen über die Richtigkeit einer Aufgabe.","correct":false}]}},{"node":{"id":"c7f3b29a-b156-5d8d-994d-a62d559f3308","question":"Welche dieser Aussagen zu Goal-Based Scenarios sind korrekt?","hint":"Nicht ganz. Denk weiter drüber nach.","answers":[{"answer":"Die Lernziele bei der direkten Instruktion sind sowohl konzeptuell als auch prinzipienorientiert, während die Lernziele bei den Goal-Based Szenarios auf die Aneignung von Prozeduren abzielen.","correct":true},{"answer":"Die Lernziele bei der direkten Instruktion zielen auf die Aneignung von Prozeduren ab, während die Lernziele bei den Goal-Based Szenarios konzeptuelles und prinzipienorientiertes Wissen fördern sollen.","correct":false},{"answer":"Goal-Based Scenarios habe im Gegensatz zur direkten Instruktion keine vorgegebene Struktur.","correct":false},{"answer":"Goal-Based Scenarios gehen davon aus, dass jedes menschliches Handeln von Zielen geleitet ist.","correct":true},{"answer":"Lernen findet nur statt, wenn Lernende in realen Kontexten Lernen.","correct":false}]}},{"node":{"id":"8b3a3a4d-61dc-5707-ae49-37842d3f04c9","question":"Welche dieser Beispiele sind nach dem Contruction-Integration Modells gute Beschreibungen des Unterschieds zwischen Tablet und Papier beim Lesen von Texten?","hint":null,"answers":[{"answer":"Beim Lesen auf einem Tablet sind Lernende eher abgelenkt und bauen oberflächlichere Textbasen auf als wenn sie auf dem Papier lesen","correct":true},{"answer":"Der Surface Code ändert sich abhängig vom Medium. Beim Tablet wird der Surface Code oberflächlicher repräsentiert.","correct":false},{"answer":"Beim Lesen auf dem Tablet ist das Situationsmodell komplexer, da anhand der Zoom-Funktion die Textbasen detaillierter verarbeitet werden können.","correct":false},{"answer":"Solange Menschen mit der gleichen Konzentration lesen, sollte es keinen Unterschied machen, ob jemand auf einem Tablet oder auf Papier liest. Sowohl die Textbasis als auch das Situationsmodell wäre identisch.","correct":true}]}},{"node":{"id":"5fdc0f18-d891-5ba7-be68-3659e4b8f005","question":"Kreuze alle E-Learning Typen an, die für dieses E-Learning Produkt gelten","hint":"Das stimmt leider noch nicht. Versuche es weiter.","answers":[{"answer":"Learning Management System","correct":false},{"answer":"Open Courseware","correct":false},{"answer":"Blended Learning","correct":false},{"answer":"Intelligent Tutoring System","correct":false},{"answer":"Massive Open Online Course","correct":false},{"answer":"Web Based Training","correct":true},{"answer":"Webinar","correct":false},{"answer":"Open Educational Resource","correct":false}]}},{"node":{"id":"718c5d1a-ab49-5a9a-82a7-5d193cafc5f4","question":"Du möchtest für dein Tutorat einen E-Learning Kurs erstellen. Welches der folgenden E-Learning Typen könntest du dafür verwenden?","hint":"Das stimmt leider noch nicht. Versuche es weiter.","answers":[{"answer":"Learning Management System","correct":true},{"answer":"Open Courseware","correct":false},{"answer":"Blended Learning","correct":true},{"answer":"Intelligent Tutoring System","correct":false},{"answer":"Massive Open Online Course","correct":false},{"answer":"Web Based Training","correct":true},{"answer":"Webinar","correct":true},{"answer":"Open Educational Resource","correct":true}]}},{"node":{"id":"40557fd1-2c4c-5ae4-953b-bca493a9112e","question":"Stell dir vor, du möchtest lernen, Moderationen in einer Gruppe durchzuführen. Welches der folgenden Szenarien könnte man bei diesem Ziel als bedeutungsvolles Lernen bezeichnen?","hint":"Das stimmt noch nicht ganz. Versuche es weiter.","answers":[{"answer":"Du übst Techniken, um die verschiedenen Ideen von Personen zu visualisieren.","correct":true},{"answer":"Du liest Bücher über die Geschichte der Moderation von Gruppen.","correct":false},{"answer":"Du übernimmst freiwillig Moderationen, um verschiedene Moderationssitationen kennen zu lernen","correct":true},{"answer":"Du beobachtest Moderatoren und schreibst dir auf, wie diese damit umgehen, wenn verschiedene Menschen unterschiedliche Meinungen haben.","correct":true},{"answer":"Du lernst anhand von Karteikarten die verschiedenen Namen von Moderationstechniken.","correct":false}]}},{"node":{"id":"e34cad3c-9761-50de-bc29-3ce1954b9510","question":"Welche dieser Aussagen trifft auf problembasiertes Lernen zu?","hint":"Nein, versuche es weiter","answers":[{"answer":"Problembasiertes Lernen wurde entwickelt, um den Transfer in die Praxis zu ermöglichen","correct":true},{"answer":"Problembasiertes Lernen wurde entwickelt, da Vorlesungen ineffektive Methoden sind, um konzeptuelles Wissen zu lernen.","correct":false},{"answer":"Problembasiertes Lernen ist besonders für Lernende geeignet, die bereits ein paar Jahre eine Domäne gelernt haben.","correct":true},{"answer":"Problembasiertes Lernen kann dennoch Elemente der direkten Instruktion umfassen.","correct":true}]}}]}}}